【抗暴之戰】三大樂壇大騷停辦 啱Channel自己搞 願榮光和你頒

【抗暴之戰】三大樂壇大騷停辦 啱Channel自己搞 願榮光和你頒

Tommy認為每個年代都有專屬於該年代的一首歌，2014年是《撐起雨傘》，來到2019年就肯定是《願榮光歸香港》。《願榮光歸香港》MV截圖

【抗暴之戰】

上月初香港電台及新城電台分別宣佈，將停辦本年度的音樂頒獎禮，而來到最近，就連商台也宣佈取消叱咤頒獎典禮。三個大型音樂頒獎禮接連停辦，難免惹來網民的猜測，停辦的背後，是否因為主辦單位憂慮節目中會出現政治敏感的音樂和畫面？主辦單位疑似自我審查的做法，又是否屬於「白色恐怖」的一種？但不用怕，黃絲圈子一樣有「和你頒」。

網名「混血肥仔」的Tommy，是網媒公司「啱Channel」的老闆。他在港台和新城頒獎禮取消後，即在其個人facebook上發帖文，徵求網友的意見，商討自行舉辦一場頒獎禮的可能性。事隔半個多月後，他終於決定在12月底，正式舉辦一場專屬「同路人」的音樂頒獎禮，並且把活動命名為——「告別大台。我們的頒獎禮」。到底怎樣才算是「專屬於同路人」的音樂頒獎禮？作為一場民間自辦的頒獎禮，又如何回應這次主流頒獎禮疑似自我審查的作法？

避重就輕嗎 「這六個月歷史改不了」

自認不是音樂迷，但每年都會非常期待「最佳歌曲」的Tommy，憶起過去頒獎禮的情形時說：「不論是很久以前的《愛得太遲》，或者是2014年時的《撐起雨傘》，這些都記錄着那年代我們身邊發生了甚麼事。」

他認為，主辦單位取消頒獎禮的決定，可能是想避免某些歌曲上榜，以免牽涉入反送中運動的風波裏，他說：「每個年代都有一首專屬的音樂。今年很明顯有一首歌，或者不只一首歌是屬於今年的。我明顯感受到很多人避重就輕，不敢或害怕去表態。這些情況我覺得是不應該出現的，因為歷史已經寫好了，這六個月的歷史是改變不了。」

說的，自然是《願榮光歸香港》和《肥媽有話兒》這兩首歌。回過頭來，2015年，政治主題的《撐起雨傘》也曾在叱咤頒獎禮上，榮登「我最喜愛的歌曲大獎」。這次同樣是政治主題的《願榮光》，為何其他兩家電台不能比照辦理？他嘗試解釋：「當時（雨傘運動）可說是香港人近年第一次的抗爭。即使是主辦單位，唱片公司和歌手本身，也是首次經歷這類型事件。你問我覺得他（歌手）心裏在想甚麼，可能是『終於唱完了，舒一口氣』，還好沒發生甚麼事。但當主辦單位預計得到，今年可能發生相同情形，心裏就會有所盤算。」

年宵都冇埋 提供釋放情感的出口

在兩個頒獎禮決定停辦後，Tommy即在fb上，與網民商議自辦頒獎禮的可能性。他自言當時之所以發帖，完全是一時衝動，更沒有告知公司的員工，「他們也是在臉書看到帖文後，才知道我有這個決定。」他笑說：「員工還對我說『你只是開玩笑吧』。因為我們從來沒有主辦活動的經驗。」

為何會有這股衝動？他認為無論是音樂頒獎禮，抑或是年宵活動，都是難得可以讓港人釋放情感的出口，如今卻雙雙被取消（年宵取消乾貨攤位）。這在他眼中，無疑是一種「白色恐怖」的氣氛，而這些恐懼本來就是不必要的，他說：「不是取消音樂會，取消年宵和花車巡遊，市民就不會上街遊行。反而在我的角度，既然政府和企業不辦，不如我們自己舉行。」

記者問他，會不會害怕招來「玩膠」和「抽水」的嫌疑，他思考一會後，舉出這個例子：8月市民聚集在尖沙嘴海旁，用雷射筆射向太空館外牆，又載歌載舞，抗議警方當日拘捕浸大學生會會長方仲賢。他說：「那時候臨時聚集了一批人。你看到他們沒打算衝擊甚麼，也沒有行動綱領，但我要走出來對這件事情表達不滿，到現場時大家坐着沒事做，所以就一起『玩膠』。」

玩膠非慶祝 「就是個小小的逗點」

「連登上有人說了一句話，我覺得很同意，『咁就玩一日盡量最high嘅』，最難受的地方在於可能那個晚上，你身邊跟你一起玩的人，隔天已經被捉走了。現在很多人都在經歷，我這個晚上可以玩，就盡量玩得高興一點，特別是走出來抗爭的人。」

他認為，玩膠不代表抗爭完結，更不代表是慶祝，「不是煲底相見，但就是一個小小的逗點。」他再補充道：「我希望這次的頒獎禮也是一樣。在這個時間，可以給大家一個釋放的機會，也會有得着，不是純粹覺得這是一個抽水的表演。」

關於頒獎禮的陣容，Tommy自言還不能透露，但就開玩笑說，想請叻哥和肥媽到場，更希望後者可以在台上獻唱金曲《肥媽有話兒》，他笑說：「就算她說要收取高昂的演出費，我們靠眾籌也要請她到現場唱一次歌。」

相比起要邀請「對家陣營」的朋友，他更在乎的是邀請「同路人」過來參加這場盛事。言談間他提到曾在網上看到的一張文宣圖，圖裏有一名看似孤獨的示威者，但他身後分別有人搭着他肩膊及捉着他的手臂，更有一群人站在他後面。他說：「那張圖令我很感動，原來這世界就是這樣。」

「我希望辦的是，一個專屬於同路人的頒獎禮。」他說：「讓你起碼知道現場裏，有1,500個同路人，跟你在2020年繼續抗爭也好，繼續走下一步也好，就是不要放棄。」

作為「啱Channel」的老闆，同時也是頻道上的演員，「混血肥仔」這網名兼藝名，比他本名更為人熟知。林正言攝

Tommy希望頒獎禮當日，肥媽會出席兼獻唱《肥媽有話兒》。

兩個頒獎禮宣佈停辦後，Tommy立刻在facebook上發帖，預告要自辦頒獎禮。

混血肥仔之外，啱Channel還紅了「蝦條哥」。

頒獎禮陣容還是個謎，會有Deanie姐同黃耀明嗎？

Tommy在訪問中提到的文宣圖，他認為圖片的訊息很動人。

「告別大台。我們的頒獎禮」將於12月24日假旺角麥花臣球場舉行。至截稿為止，688元的門票已全部售罄。

同樣是政治主題，2015年《撐起雨傘》曾榮獲「我最喜愛的歌曲大獎」，然而今年的《願榮光歸香港》，再無緣在主流頒獎禮上獲獎。

記者：林京賢

下一則
下一則
【西遊記】《愛爾蘭人》含着淚時代革命 (方俊傑)

每日7點

啱Channel 真係黃到仆街, 仲有小薯茄等等好多香港page
好過晒瀨共微辣多多聲